應否抽公屋 還是儲首期?

最近有個煩惱 諗緊第時結婚住屋問題
首先講下背景 同屋企人住緊公屋 (買左) 屋企人有一間屯門既細單位收緊租 佢地就黎退休諗住用黎租金養老
咁我之前同家姐一齊抽左公屋 佢就黎結婚所以俾佢住 諗落都覺得自己偉大
方案:
1.結左婚先再拆名出黎排公屋 住屋企人個單位俾返三分二租佢地
2.照結婚 出去租其他單位住
3.唔結婚住 拖返幾年儲到首期先(唔知儲幾耐先夠)

你確定你結左婚2個人既收入仲可以排到公屋？

我諗要有一方現金出糧同要見官前辭職
定係而家個制度已經係你排緊個時超左都唔排得?

租老母個單位
佢地百年歸老後間屋歸你
如果家姐反對
就同佢調轉，佢交間公屋你地住，佢租老母間屋

好似睇見官前半年定一年 唔係好記得
排緊都會抽查 查中就重新黎過
你可以租住屋企人層樓排公屋 一邊儲錢買樓架
可能你未排到已經儲夠首期
以家基本都要6-7年先上到樓

唔會特別諗百年歸老 預都仲有2-30年 就算係層樓都唔會得我一個名
我唔知公屋戶拎遺產個私人物業點計

真係抽查先算
不過屯門真係有點遠 本身住香港東面
仲有冇其他諗頭?

間公間兩個夾份抽到 你家姐有無諗過俾返一半價值你？

有衝突咩？

叫屋企人借住屯門層樓俾你住先(唔收錢）
趁兩老未退休前儲到首期自己買樓
再還返層樓俾佢地退休
排公屋有排搞 入表前成年又要辭定職
見官前又要 房屋政策又成日改
好似話遲d會改每兩半年check一次
咁到時咪要每兩年半辭一次職？
如果你做到既可以去馬
同埋就算真係俾你排到公屋 都唔會係市區

冇得咁計既 始終佢係家姐 個名係佢大我細 我同佢申請個陣都係加多個人頭快啲抽到咁解

最弊搵錢最多個個仲有唔夠2年就退休

你同你條女 你父母全部0儲蓄？
當你兩年儲50萬 加少少儲蓄都叫夠俾首期

個單位父母早年買落 前排價好按左層樓 拎左錢去投資 去左台灣買左個單位 俾我過去移民 我諗住返黎做野供埋佢 唔想賣 佢地退休可以得閒過去住下 佢地諗住退休個陣用啲退休金一筆還之前按左既錢 然後靠收租 股息 退休金 過活
所以我都唔敢問佢地拎啦 個啲棺材本黎

咁撚多樓仲想排公屋

點解你會覺得你自己排到公屋

我都冇名 屋企人不是我 得台灣係 但我係香港生活嘛

唔知嫁 所以問大家
咁排過成功 所以有呢個諗法

咁咪賣左台灣層樓係香港買囉
又要得一想二 本身公屋就係俾d低收入人士用
無本事就唔好戴咁大頂帽啦

假如你同你家姐排左十年先排到。啫係你結婚後又同老婆排十年？咁有信心兩個都唔超出入息限額？

你呢種有能力既家庭就去返私人市場啦好心......

1最可行啦
兩老一走層樓咪你

咪就係
大把人一早霸撚住間公屋再儲到夠錢買成千尺屋先搬走

咁唔想賣的話 但又冇本事
姐係得返租住屋企人個單位 再排公屋 照入紙唔得先算

之前公屋唔駛10年咁耐 5年就有 但而家唔知
我就係冇能力個批 有就唔駛煩 私人樓唔係個個負擔到
見連登仔成日都話搵咁少仲要買樓

仲有個家姐